Astus ette Jürri Sagermann ja kaewas Liwi mehhed peksid mind raba körtso ukse ees Hans Petroff Alexander Kiisk ja Jaan Mansberg siis körtso perremees tulli wälja lahhutas ärra, siis ma läksin körtsi istusin pingi peale, siis Juhhan Tülp satis mind wälja läks isse tuppa taggasi, minna piddin koio minnema nemmad tullid tepeal järrele ja peksid mind kaks korda siis ma ennam  ei teadnud kes need ollid, ma ollin uimane tommasid minno salli ja mütsi ärra wiskasid mahha üks piddi weel minno järrele tullema, teised ütlesid ärra minne jubba sest saab läksid körtsi taggasi
Sai Hans Petroff ette kutsutud ja küssitud kas sinna löid sedda Jürri Sagermanni:ja minna kargasin temma karwo kinni ja andsin temmale ühhe lupso, minna tullin körtso toast wälja ja Jürri Sagermann loi mind körtsi koia ukse wahhel, sellepärrast ma hakkasin temma karwo kinni ja loin tedda, sedda ma ei tea kas ta on ennam peksa sanud woi ei olle.
Sai Alexander Kiisk ette kutsutud ja küssitud mis sinna sest Lähtro mehhe peksmissest tead räkida minna ei tea sest peksmissest ühtigi mina ei olle sedda näinud kui ta peksa on sanud
Sai Jaan Mansberg ette kutsutud ja küssitud miks sa sedda Lähtro meest peksid: ta kaewas sinno peale; minna ei olle muud seal näinud kui Hans Petroff ja Lähtro mees ollid koos minna läksin tombasin Hanso ärra ja körtsmin olli isse ka wäljas muud minna ei tea.
Sai Körtsmin ette kutsutud ja küssitud kas sinna olled sedda tülli näinud: minna läksin wälja siis olli tülli otsas. toin ühhe teiwa ja piitsa ärra touas ei olle tülli olnud.
Jürri Sagermann ja Hans Petroff leppisid teine teisega ärra mis nemmad teine teist ollid lönud ja tepeal peksmissest ei sanud tunnistust.
leppitud
